［1984？］多功能智慧燈柱試驗計劃

柱身中間可視乎使用功能，安裝最多3個「甜甜圈」形狀的圓型外殼，用作放置智能裝置，如攝影機、感應器等。圓型外殼以玻璃纖維製作，除了保護裝置，亦不會干擾天綫訊號；外殼部分位置為透明，亦可以按裝置需要調節高度。此外，燈柱和圓型外殼的顏色能夠轉換，配合不同地區主題。

多個政府部門會在燈柱上安裝裝置，例如燈柱上部的圓型外殼內有全景攝影機，供運輸署收集實時交通數據，及供環保署收集非法傾倒數據；運輸署會在頂部掛上熱能交通探測器及監察攝影機；地政總署亦會藉無綫射頻識別及燈柱地理位置二維碼，提供定位及周邊設施資訊。而燈柱頂部有預留位置供電訊商安裝4G或5G小型基站。

觀塘係咪落成左

Smart City，好興奮呀

推

要令試驗計劃失敗收場

係咪華為架

點玩法咁高科技。

巴打如何辦到

推，咁興奮既野點可以無人討論！

telescreen

小說世界成真，興奮嗎

Push

科技巴絲仲唔入黎討論！

大家唔係訓曬下話

唔好換身份證

pish

大家幫手推

幫推

別說車cam這麼渣
街cam都裝啦